數學差係咪代表智商低？

睇下差到咩地步

dse連4都冇就肯定係

邏輯方面囉，又唔係全部嘅

但其他科（文，商）有*呢？
有d野好講天份...

由細都大數學都差過其他同學
小學已經係...

樓主是

咁文科差嘅人你又點睇？？

數學U 理科3科加埋都唔合格
文字野例如背野快過全級

文科差係咪表示你係文盲？[/u]

文科差唔會話蠢唔蠢
可能未必反映得到

證明你只係一個低能自閉仔
純背野係自閉仔強項

我都似係

講句野都要比你屌係低能自閉仔
你一定係超高智商
可唔可以教我數學

唔會，只係logic無咁敏感

有d人對文字/圖像/官感 比對數學敏感

當時係數學有番少少基礎會好d.

完全唔明白數學勁ge人嘅logic

背嘢叻同copy machine 有咩分別?

應該掉返轉
因為智商基本上等於邏輯能力
而數學嘅基礎就係邏輯
所以你係智商唔高而數學唔好

做iq test就知，好多睇圖片分析題

咁同我題目有咩分別？

智商高不代表數學好
所以數學差不代表智商低

聽講細個做先準？

但我真係諗唔到d數
以前做數會頭痛
個腦好似空白

我講嘅係cause
你講嘅係correlation

明白
咁我命錯題
Thx

數學差代表智商高

你講唔講得出口？

定其實你想講數學差係咪即係低能
本身數學就係測試iq嘅科
所以iq高數學就一定好
但低能係講緊另一樣嘢喎

數學好智商高冇女好還是
數學差智商低有女好？？

智商高，數學就會好
而你數學唔好，就只係冇高智商
但唔係低能
但如果係連生活中最基本嘅數學都搞唔掂嘅話
就有啲過分

數學同邏輯兩樣嘢嚟

有啲人數理廢 但arts好有天份

中一開始測驗考試未合格過

數學好智商高揾大錢=有女
數學差智商低=比女帶綠帽
Btw我之前見過你好似數學好勁core M2 5**

係
我數學好差
我覺得有d關係
腦嘅發展，例如右腦係咪差過其他人

係！！
其他野好勁

問題就係我而家都冇

佢簡直就係屈撚咗機嘅存在

你係讀唔入腦定點先

讀唔入腦
太複雜嘅嘢我會頭痛+一片空白
轉數慢

明唔明唔關轉數事
有無試過了解背後發生緊咩事先去讀？

我天生數學差，對啲數字都冇乜sense，但係諗邏輯嘅我就有興趣 例如econ嗰啲
Econ 5* 但係 maths得4我究竟係腦殘定係咩

算啦我咁撚廢...🤦🏻‍♂️唉

代表你分析能力弱

就好似遊戲入面念力系同體力系咁上下

其實每個人一出世都有自己既能力
點樣發輝你既小宇宙發輝到極限就係你呢生既任務

有
但我apply唔到落去
如果比較機械式，變化唔大就可以
有新野，轉變，考你嘅唔得

同你差唔多
幾中意econ
我econ 都有5*
但數學冇你咁勁
中意econ 果種一步步推個result 果個模式

好。
我放棄自己了...

小數中學數學差，只係代表你唔太識跟步驟做數。

睇你放幾多時間落去 如果你放好多時間落去都係咁差可能係智商偏低
利申 大學maths暫時全a

Dse數學根本就係算術 唔撚係數

其實邏輯係可以訓練，所以數學差唔代表低智商，特別係依家考試都着重操練，而數學絶對係可以操返嚟嘅，所以就咁睇成績唔代表咩⋯⋯我自己就係個人唔醒但操到數學成績算見得吓人嘅成功例子

咁即係未明囉
你係中學定點
數學嘅Motivation好重要
一定要知發明呢種數學有咩用
我自己學數會睇motivation+少少背後嘅歷史先
如果一個source睇唔明就轉第二個source
因為有時啲作者係1999
未必係你問題

但如果你連+-*/或者一般代數都搞唔掂我就幫你唔到

同你一樣
中學打後未試過合格

你講緊算術定數學

但背嘢ok 對文字嘢同圖像嘢會好好多
由細到大都有藝術天份 唔知關唔關事

我phy合格過1次
Maths唔記得不過好少

數學
以公開試果d做討論

你就好有藝術天分
我背野都ok

已經唔係中學
我+/- ok
你係數學系？

但近幾年唔係幾操得
Ce可以操
依家考試佢會出d特別玩法
考你concept同臨場...

Phy
但我數學都只係一般

無咩用
一計深啲嘅數個腦已經function 唔到
人哋教咗十鳩幾次個腦都可以完全唔明
我諗個右腦真係缺少咗啲嘢先係咁

巴打建議供文字/圖像嘢> 計數邏輯嘢啦

又話努力有回報

*攻 自膠

undergrad level 睇咩科同咩人教啦

左腦先啱

讀art都係垃圾廢物，多數早死

可惜去到大學Econ都係要一大堆數 除非你係張五常 唔係都無得避

係呀
所以數學差好多野蝕底

DSE數學差唔代表你智商差
不過代表你做嘢毫無恆心毅力, 仲死

其實有 但大學嘅讀數係三個月讀好撚多野 除非你日日做 唔係都好講天分

唔係喎
之前我都有努力過
操卷，了解，明白錯乜
冇了...

系牙

張五常係「看山還是山」
而數學唔好既人連「看山不是山」都未去到

好想知你地點思考

我都想知

你試吓畫畫俾我睇

點睇數學極差嘅女仔，差到DSE 1,但可以流利講法文德文，鋼琴演奏級

DSE數學唔係臨考之前操卷
係你平時要放多啲心機慢慢學, 一步步咁明佢做啲乜
呢樣先係考驗恆心既地方
囫圇吞棗係無用

樓主數學邊方面唔掂先？
我數學都好差
但係如果嗰期教圓形 三角形 圖形個類
考試就好高分
所以可能係我對數字無咁敏感

你知唔知外國數學係arts嚟

我都想知analysis拎滿分班痴線佬點思考 讀到死得五十分

我果陣好耐操...
玩咗十年
但得7成
每次做maths個頭勁痛+空白
其他非數科唔會

(logic fail) 照咁睇數學都係arts
一大堆神級數學家英年早逝

咁代表佢係咪知商低？

智

咁點算？宜家係咪一定要數學pass先入到u?

問得出呢條問題睇怕你智商唔會高

圖形同數字...

analysis要講經驗
有D常見技巧同常用例子(and their variation)一定要熟

我覺得數學真係好浪漫
但可惜我無智慧去理解佢

我geometry盲黎

要level 2

成日覺得香港啲prof教analysis好19
我香港全部analysis B range
但去NUS exchange analysis拎A+

我數學廢仲要比人恥笑

想知你平時點諗嘢

可以入工程果d
唔係嘅話夠分入都=自殺讀唔掂

智商113
高過average但又未到資優
數學得3

Fail 一定入唔到U???
當年maths 拎F 都入到架

邊度有呢啲野睇 我仲要比佢折磨多一個sem

巴打想讀咩科先

數撚點會明

但大部分入到u數學都有4
我覺得4先係基本

浪漫到肺癆死制唔制?

要係exercise同書D proof/examples領悟
如果TA有心的話可以得閒請教下佢

會唔會係小學嗰陣個底打得唔好？
基礎野搞唔掂上到中學嗰啲根本唔會明
不過用dse數學嚟定智商真心弱智
dse係睇你夠唔夠努力咋

佢講得依句 讀arts都係垃圾廢物
一定唔知咩係architecture

邊間

你講緊ramanujan? 咁以前醫療條件唔好啫 仲打緊仗

宜家大把巨人un un腳到80先去

其實proof-based個啲course structure通常差唔多
成個course通常都係想prove少量既main theorem
咁你就要明佢個脈絡 順住去 要明晒中間proof既每個detail
不停challenge邊到可能錯 又諗吓點解無錯
直到cover晒所有course material
去到寫條statement出嚟你知道點prove, 咁就差唔多了

咁跌落山死

已經變咗數學系人圍爐

係，個底唔好
小學已經差
我知有得打返好
但例如其他人諗到10幾步，我先諗得2步
不過依科我係唔會賴老師

好犀利呀
問題係計果時好多時都搵唔到脈絡同埋唔知邊度有錯，又或者錯又唔知邊度計錯
個腦果時直頭係hand 機

所以算啦

係
會死...

借個腦一用

Maryam Mirzakhani

proof based course除左geometry complex analysis應該好少核爆

善用起底功能

Is

數學post po主

你講計數course就唔同講法
我都唔識

真心廢

D計數course我炒撚哂

女仔數學會差d？見過十個有九個女仔都好撚差

算啦你你咁勁

唔關事 教得好 弱智都識 一理通百理明
純數個啲可能係 定高低

屌你
數撚扮唔識計數

起咗樓主底
發覺樓豬份人都幾癲

代表邏輯上差啲

數學根本就係死做爛做就得 （講緊dse)

讀得數學太多先會唔識計數

In hong kong yes, 不過唔係gene問題, 係社會風氣
你睇NDS男女比例係好過香港好多, 因為佢哋無女仔讀數廢呢個stereotype

唔好意思我係老鬼可唔可以講解下點樣考concept?即係有文字題？臨場即係out syllabus 嗰d？

你而家叫我諗3D trigo 我都未必搞得掂

我數學得2，但係係Mensan。
所以唔係絕對。

你當安慰吓自己啦

我都數學差 由細到大加減乘除成日計錯
小學開始比人笑開 所以一入到中學 我努力改變 初中入左奧數隊 高中讀埋m2
有心未怕遲 加油！！！
利申：依家都係會計錯數 要靠計數機

真 . 被連登影響既DSE雞

屌dse econ背嘢操題渣嘛

記憶力強都可以係天才黎
只不過大家唔同範疇既叻
無咩可比性
利申：有睇最強大腦

我智商70都有4

做人圓滑 + 吹水叻唔係重要過數理叻咩

你睇啲會計狗、精算狗、IT狗、工程狗、lab狗技術幾叻都好，喺香港都係幫啲吹水佬同二世祖打工

係

連登仔又打飛機

智商有好多部分既，運算力只係其中一種

我dse數學攞2但自問邏輯唔算差喎
Asso有修critical thinking同logic兩科都攞到A
不過maths真心廢 入唔撚到U

屌咩
你同啲99分怨自己無100分既有咩分別

我數學好差，不過讀緊Master。
咁讀Master係咪智慧好低?

DSE 數學 = 題型 recognition machine

差好遠喎

我數學ok (AL攞A)但我都唔會咁講
有啲文科仔好撚醒

會
大學econ必修U math
一個course cover人哋兩年DSE既material
而且唔淨係呢個course, 之後既course都會不停應用相關內容
你自己諗吓屌唔屌得住

CORE M1 M2 PHY 5**
不過呢啲垃圾 「算術」 就唔好提
大學MATH STAT PHY 未低過B+
Aptitude test 次次90%以上
但中英文得 4,3 ，支筆寫野極差，2份作文得2
但LS 又有5*，大學PAPER 又未低過B
要我寫記敘文描寫文，我真係坐左係到，無從入手
都唔知自己係咪文科白痴

全A? 係咪我果間?

香港人平均IQ 107
你又真係高少少嘅...

呢個真啊數學再勁, 做野再點砌得
個人唔得圓滑都係會出事

文科仔寫文都講邏輯，特別哲學嗰啲

背數同理解條數係兩回事黎
條數一轉少少就即死

已經dse完咗幾年
我從來唔比連登影響
得我影響你地

錢鍾書當年考大學數學零蛋

會
Bye

如果你拎學校成績黎衡量數學好/差就錯哂
數學成績有部分係靠操卷 不停做 不停練得返黎
呢個成績根本無法公平地反映一個人智商
反而係反映緊一個人有冇努力過
學業成績係好難反映一個人既智商 因為當中涉及左努力等等元素
真係想知智商高定低就去返做啲相關test

係呀柒頭

Yes

yes，係連登正常全部起碼有5

但係iq test好似細個做先準
同埋萬一我得80

例如？

如果就咁睇片，聽書時大部分明晒(除咗啲一，兩個TOPIC自己弱)
照做同類題型又做得返，但一次過做晒成份卷就會失憶有部分係唔記得點做，就算知學過
BTW DSE數學要拎5至少要操卷操熟晒先，練下數感同埋手速慳時間，5*或以上就係要融會貫通晒轉題型你都知佢做緊乜

單純運算係有得操
數學知識都可以學
但係你嘅理解力就好取決於你嘅數理邏輯

如果真係理解唔到唔洗夾硬去諗
至少記得點運算先
好多時都係運算得多先慢慢理解到

我諗視乎學新嘢定考試
考試有得將勤補絀，唔準確

DSE 數= Ce lv.
鳩操就有

依
家
唔
同
咗
玩開新野

萬一得80咁咪認命囉
又冇人話低智商就唔值得生存

我就覺得有d野講天份
努力末必成功

80都入到大學
D人打死小妹

反例：錢鍾書、邱吉爾

咁背野差係咪連copy machine都不如？

因為數學包含左認知力，理解力，邏輯思維

睇考評局數據數學5**基本上9成都係男，而文科就係女攞5**佔大半，女數廢男文科廢真係全因stereotype？stereotype真係起到咁大嘅作用？

數學唔使背咩傻閪

政府工一定唔洗見

你入大學自己睇吓nds男女比例

點解

重點：數學係文科黎

所以連算術都唔掂既話…證明真係弱智

懶

邏輯推理能力低咪姐係IQ低

識曬所有course material 既proof係基本
唔一定要step by step知點做 但個proof背後idea點都要知

我CE 拎cre
識個讀劍橋既交流團友
覺得佢睇野細微d 諗野深入d
佢都係數學勁果堆

將我拍埋佢度比較我一定差d
方面諗野

我智商好低，但我有DSE數學Level5

屌啲人啲答案都正正就係冇邏輯既表現
就算智商高=邏輯能力高
你可以話邏輯能力高=數學會勁
但係唔等於數學廢=邏輯能力廢
因為會有其他因素影響你數學勁唔勁
可以係興趣、可投放時間，甚至大至係你有冇資源練習或者連個老師識唔識教都有影響
咁當然呢到講既係翻學考試嗰啲數
唔係日常生活嗰啲加減數啦

係 我都想知

樓主個心智年齡一定低

係唔係智商低又點姐？
嚮香港咪又係買唔起樓
有分別咩？

The Bachelor of Arts in mathematics

又有得拎嚟飛機

利申 中一做過測試 同你一樣

P->Q
~P->Q/~Q

利申maths 拎過一分

岩 識字又識擦鞋好過識計數
我做緊既測量就係代表

邊會有人打死你
依家大學非專科咁易入
正常人肯溫都入到啦

大把你li 類

得罪講句講得呢句嘢嘅人邏輯都唔慌好多得去邊

利申se數學>4

岩 高官都係出嚟鳩嗡兩句
做低層記程序
中層管下屬
高層諗屎忽數慳錢
好難先用到高深算術

哩個世界冇人完美的, 唔識數冇所謂,不過最少唔好蠢到被人呃

見到低智商笑人就
利申數學得5 唔叻但起碼唔係弱智先

數學U已經唔係講聰唔聰明啦
係同年的人入面最差果6%

朋友中英文都有5以上 數學得1

會考得E 中學數學每次唔係肥就係啱啱好合格

睇下有幾差
其實會考/dse任何一科唔合格已經係智商低既特徵

由細比人話蠢話左十幾年，連象棋爐石都廢過人
But Maths M2 5**

樓主係咪弱智我唔知
但講得呢句要幾弱智先講得出
如果操個4叫做有都OK嘅

智商分好多part

數理邏輯係其中一part

語言能力都係其中一part

你語言能力高到可以overcome數理差果part

咪可以唔係智商低

係
不過高智商嘅人有潛質改變世界
背嘢叻可以點？

如果樓主問嘅係智商嘅話就係
但越大越發覺其實智商只係智慧嘅好少一部分
自律能力、專注力、對感情、文字嘅敏感同處理能力全部都係智商測試入面冇包括到嘅嘢
當中最重要我覺得係自律同專注
呢兩樣嘢搞唔掂你叻到識飛都冇用

dse中英數通求奇一科冇四都可以自盡
x科都可以話冇溫
主科跟本考基本思維同文字表達

成班自以為數學好嘅連登仔去睇唔起人

你攞中文同通識呢啲垃圾科同數學比

咪鳩up啦 maths double star俾人話蠢

小學數都唔明嘅人個腦究竟係咩構造

用DSE黎衡量本身就有問題
得罪講句DSE有50%嘅題目可以靠死記硬背操卷攞到分

認真真心鈍鈍地 爐石未上過R5 只係對math有興趣所以好早學哂所以考得好

識計同明白係兩個層次嚟
你確定真係有咁多人「明白」小學數？

係肯操4同5

因為你個世界剩係得背嘢

係香港真係隨街都揾到件同你差唔多
仲要得3
咁都好意思攞出黎講

呢50%咪底分囉 畀啲band3仔拎
淨低50%先係分高下

大學數學就算日日做都係追趕唔到天才

讀數學好多prove既方法都要背到滾瓜爛熟先可以熟能生巧
明左唔代表寫得翻

Sorry囉

利申: 小學數學一直唔合格，之後入咗CU E.Math，而家喺中學教數學

呢到討論緊”算術”咋
有幾多人真係講緊數學

就算話大學啲數Course嘅人，好多都係討論緊Econ Engine會take嗰啲，啫係算術course，唔係數學

數學1 化學4

所以dse勁未必代表啲咩，只係連嗰50%都搞唔掂就好難說服人你有正常智力

我120都係3中學冇上過堂，連compulsory 裡面考乜都唔知

Btw, 有好多研究指出智商可以透過後天提高

所以佢咪邏輯差智商低

dse

唔識數學基本上係社會垃圾

有個同事升職加人工加得好快
屌佢老母當年AL, pure maths 冇讀過
本時食飯我都借D而成日串鳩佢, 佢駁都駁唔到正廢物
點我做野呀拿

咩叫本時

Hi bb

Check過iq 160 但dse數學得2.......

即係主要右腦發達
性格應該女性化多

有分verbal同non verbal
樓主係non verbal差啫

冇錯 econ undergraduate 基本上全算術，一到graduate 就死得好慘。淨係real analysis 都被折磨死
Proof 真係好難

real analysis其實唔難

有時望住都唔知點解d人咁勁諗到d咁嘅野出黎
究竟一開始係點come up with those ideas

lm

Discuss 下

Hi cs bb

我自己覺得又唔係 咁大學既數學course都好多人failed（識人retake左三次statistics）
唔通佢地又係智商低架咩...
可能只係對數學/數字類既野無咁敏感姐
不喜勿插

數學差絕對唔係智商低

128都只係得4

冇5**都係啦講真

冇分既，智商呢d野可以倒退

小學大病完一次啲數學就跟唔返

智商160 數學F
你都係想我咁講啫

我係數學白痴
不過藝術方面幾好

術業有專攻姐
我夠英文唔好啦（）

低智商，人工比較低
咁樣總結有冇錯？
用上述例子

iq高唔高自己知自己事啦
我就數學成績叫見得下人
不過我知自己係蠢既

重男輕女嘅結果

Google下智商係咩先啦
語言能力係其中一part都講得出

樓主試下用自己諗嘅方法證明勾股定理。

知名的智商測試包括瑞文氏標準推理測驗、韋克斯勒成人智力量表、韋克斯勒兒童智力量表、斯坦福-比奈智力量表、伍德考克-約翰遜認知能力測驗和考夫曼兒童智力測驗。

其中，韋克斯勒兒童智力量表（英語：Wechsler Intelligence Scale for Children，縮寫WISC），簡稱韋氏兒童智力量表，是一個源自美國的智力量表，用以量度6至16歲兒童的智力。量表有兩類型問題，分別為「語文」及「非語文」兩部份。

有咩問題

數學叻，但頭腦簡單，做人既政治/智慧，反映唔到

你睇下verbal嗰part考乜先啦
同語文能力無關架

咁唔知 未考過

但佢分得個名做語文部份緊有佢原因既

可能你覺得無關姐

可能佢d問題可以顯示到個細路既語文學習能力但你唔知姐

數學叻同cal機有咩分別

數學叻同運算叻係兩件事嚟
數學叻嘅人係唔會被機械取締

我都係小學三年班開始所有考試測驗都無合格過

60歲係中年，講條友似數學叻，cam cam地

對嗰樣野冇興趣甚至抗拒 自然會差

測智商嘅語文一般都係以邏輯性為根本, 從一段文字判斷結論嘅合理性等等

CE數學D
但3科AL A

代表eq低

Wiki咪有講每part點考囉